【0710 LIVE】衞生署及醫管局4點半疫情簡報會

大

局長個天羅地網似乎穿左

40！

45！

大爆發呀

HI巴打

基本料：
※截至尋日晏晝4點 有1365宗確診+1宗疑似確診個案(#97) 累計1366宗
※綜合各大傳媒報導 過去24小時再多>30宗初步陽性個案嘅消息
※截至0707 一共做咗376,645次樣本檢測
※本港6月共新增121宗確診個案
※7月5日至今已新增約65宗本地確診個案

※0123 1900 to 0131 2000 確診個案：0 → 13
※0131 2000 to 0229 2000 確診個案：13 → 95 (+82)
※0229 2000 to 0331 1600 確診個案：95 → 714 (+619)
※0331 1600 to 0430 1600 確診個案：714 → 1037 (+323)
※0430 1600 to 0531 1600 確診個案：1037 → 1084 (+47)
※0531 1600 to 0630 1600 確診個案：1084 → 1205 (+121)
※0630 1600 to 0709 1600 確診個案：1205 → 1365 (+160)

All in 大

今日無得張馳有道

個網實穿啦佛系抗疫

今日係天羅地網

破紀錄

lm

佢個嘢壞咗呀

新常態

笑人恐懼撚嗰啲潛晒水

大啦

客其他係咩盤口？

估60+

炒緊口罩

兩個位

40

有盤口未
想ALL IN大

武肺民間資訊

係大丫你老母

中位數45

特首仲未出現過

一日一定驚 定驚圖

隨身配備此圖可震懾恐懼撚、安神、護心、定驚、去悸、驅風

張馳有道

今日會唔會破琴日紀錄呢

唔係呀 國安法成日出現

爆

叫佢去死

今日玩過關

45.5 大 X 15.5 大 水泉澳

中位數～46

大 1.8
細 2.1

新常態新常態

國際速報

- 外交部：希望了解更多哈薩克疫情信息
- 外交部：美國無資格對中國與世衛合作指手畫腳
- 內地海關從厄瓜多爾入口白蝦包裝驗出病毒
- 東京夜店續爆疫情 官員促採防疫措施
- 東京新增243宗確診病例 連續第2日創單日新高
- 澳洲疫情反彈削一半入境國際航班
- 印度單日增2.65萬宗確診再創新高
- 英國據報不參與歐盟購買疫苗計劃
- 南韓新增45宗病例 再多1人不治
- 日本提高大型活動入場觀眾上限至5000人
- 玻利維亞臨時總統確診 拉美第三位領導人染疫
- 美國確診突破310萬 佛州單日死亡創新高
- 巴西增4.2萬宗確診
- 世衛不排除新冠病毒可在健身室及餐廳透過空氣傳播

本地速報

【疫情概況】
- 本港過去一日新增最少37宗武漢病毒確診個案。
- 11人為水泉澳邨眀泉樓居民
- 港鐵太和站兼職車站助理確診
- 莎莎馬鞍山分店員工確診

【朝令夕改新政】
- 全港中小學及幼稚園提早下星期一放暑假
- 部分考試有特別處理
- 學校會保持開放照顧有需要學生
- 文憑試暫如期本月22日放榜

君君今日又要再rap
加油呀！

係就用國安法捉晒中招班人啦
恐襲咁喎

唔洗諗
ALL IN 大

50

紫旗

大大大

大佢老母臭化閪

All in 大
同我轟1百幻落去

陳可恥今日冇出現？
得2個位

諗緊新既四字詞

allin 大

訓身買大

有機會有d 只係初步確診

chp 個cut off 時間有時好古惑

隨時輸死

大呀 屌你

咁樣會沉船

破記錄

50 UP

仲未岀嚟

天羅地網

細！

希望大爆發 我要經濟永遠差落去
無home office無所謂

40+++++++++

搖撚準未

大爆發

快快快

今日又本地個案新高？

又遲到

未開始?

大多10個
56

又遲到..

諗起都興奮 你做咩咁既樣

58

君君喎 原諒佢啦

10單

樓主今日出唔出黎?

咁勇
我大少少, 50個夠

過去24小時多38宗確診個案

我估36本地

31 local

咁少...

君君會唔出?

HK01又炒

少到

今日38 宗確診,
6宗輸入
32宗本地確診個案

回落了 冇事了

咁撚少

洗唔洗著草？

冇事了 得38

38 咋

游水先

樓主個盤fatfat啦

都話唔好聽報紙啲所謂「消息」啦

有冇咁少呀

可防可控

連續兩日犯國安法

32本地

6宗輸入

38 cases
6 imported
32 local

又輸到破產

32本地 屌唔撚帶口罩住

38
又輸

個勢都嬴左呀嘛
不過38 細

殺哂

得嗰38好心就收返埋啦

揾到佢已經飛走咗

其實唔關事 只係佢有啲初步未出REPORT唔計住
放聽日 攤長啲好似冇咁嚴重

有個錯電話

呢到好多輸身家
個個ALL in

書展可照搞

哇

世界末日

咁快到頂?

好少 成個上午已經喺度吹話有三十幾單

本地32咁少，無事了

君君亂哂大籠

樓主同01夾埋

屌
咁快回落
聽日應該得返幾之後就廿幾日0確診

電話錯，揾唔到人

搵度搵到依個表?

飛走咗

幾單都係確診但人已經走左

哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇哇

細

飛左去邊

奶共01份傻鳩報又喺度報大數

自己整

美國

你係之前開預測果位巴打

可以繼續出街聚餐做gym

本地確診
10宗同之前相關

HK01係咪日日9up唔洗負責?

得10宗有相關

又送大禮

興奮師

機組人員？

黨媒 你話呢

本地
10宗同之前相關

一定係細

冇睇 咩嚟

imported
#1367 curry day12++
#1369 M32 ？？？ sailor KA734
#1370 M32 ？？？ KA734 wrong tel no
#1373 哈薩克雞師 去緊US
#1392 0708 CX906
#1399 #1309 close contact

有初步，同埋可能截咗數

22單無關連

廿幾宗冇源頭？

又係彬記..

pin 返確診數先啦

22無關連咁多

高峰期已過
safe

應該係水泉澳

快啲到頂

沒事兒

本地係咪多過琴日

似係檢疫左嘅機組人員但繼續周圍飛

#1394 彬記 39歲女
#1388 72歲男 0628 彬記 老婆#1389 75歲女
#1391 前DC9 同#1329有接觸

15同8歲女...好陰公

6月去彬記都中招 奶哂野啦

瘋狂有新群組

#1402 15F 陳瑞芝
#1403 8F 青松小學

沒事，書展，迪士尼，海洋公園，gogogo
停學lo放暑假去玩lo

散佈不實消息, 擾亂社會秩序, 危害國家安全

#1402 15歲女 #1391屋企人
#1403 8歲女 #1391屋企人

都唔知點解唔戴口罩

好似股市爆升前, 都會有d 回落先

yeah

差唔多

住屯門喎

琴日34宗本地

其實本地咁爆，唔駛5日就隊爆醫院

No
少過

屋企人基本上都九成中

冇事了

咁咪幾好囉！

咁48係咩黎, 又KEYPAD打錯?

agger 其實都係得尋日01炒姐

岩啊 果陣先係惡夢既開始

想打38 㩒錯

咁點

但好多unlink

好你老母

11宗 from 水泉澳明泉樓

#1396
0703、0704 新發

#1371 16歲男
新發

#1374 新發

#1398 26歲男 新發

#1371、1374、1398一家人

死黑記 想搞亂香港

兩姊妹

專業操盤手 引晒大家買大

11宗明泉樓

回落緊
書長好安全

11單同水泉澳

算係今日唯一good news

11宗水泉澳
10宗舊群組
其餘11唔知

幾多宗本地？

的士佬？

11個case住水泉澳

少左了
沒事兒 沒事兒
連燈仔又柒

#1294 第一單明泉樓

咁多..

一定同君君夾埋

前幾日仲見到fd po去迪士尼相
心諗佢係咪冇睇新聞

unlink代表無源頭

32

佢咪君君

比想象中少

港豬邊會理

咪好消息囉 我wfh撚黎

11宗咁多

估計聽日得10單
後日開始0本地

ching 破產都唔掂

分散唔同單位, 未必同渠有關, 可能係共用設施

啲手語咁快點睇

熊市來臨啦清

全部獨立
11單個案共10個單位
分得好散
唔同層 唔同方向

lift

有幾多單冇源頭？

11單unlink????

黎緊14日做唔好防護實大爆發

書展近了

係咪班阿叔喺樓下聚賭播菌 唔敢講

好似11 未講

32 local

10 linked
#1394 F39 彬記
#1388 M72 0628 彬記
#1389 F72 #1388老婆 冇去彬記
#1391 former dc9 contact to #1329
#1402 F15 #1391女 陳瑞芝
#1403 #1391女 青松小學

#1396 0703新發 0706替更dc9

#1371 M16 son
#1374 F51 mum
#1398 M26 son
老豆 dc9但係冇病徵

關鍵14日

Cls....

開POST果個先係...

多數去水泉澳街市、食肆

thx

又屈條喉

仲咁撚多人唔戴口罩，喺街食嘢
香港人抵撚死

老人院再中

#1395 港泰

數字係十日前

有的士乘客群組接力
唔驚

君君hang機了

而經散走晒la ,源頭揾唔到lo

公共地方啦，D制同大門位

好多人落到lobby或者出大門先戴口罩
都未計唔洗手周圍摸

lift

door

唔駛諗水喉/ 空氣咁複雜

wow...
睇黎帶病毒嘅居民好活躍地在村內活動。。。

#1404 18歲男
0628 港泰個案#1352嘅仔

同埋拎黎抹果塊布應該十九幾年都唔洗一次

𨋢制門柄手柄

9宗無源頭

9宗冇源頭

星期六日會見父

楝樓啲居民著哂草去播菌

睇埋年齡先
第一個係的士佬嚟
隨時係成班廢中廢佬喺樓下賭錢食煙播菌

落樓下食飯都傳到周圍係啦

星期三復課可以嗎

好多

UNLINKED 9宗

已經3代傳播 隻菌毒撚到

咁短時間已傳3代

9定11無源頭？

9宗都多..

又話過咗國安法香港咩都搞得掂

9

好撚多，沙角商場出面都係，仲要個個唔帶罩，完全無人理

唔使群組繼續爆，淨係冇源頭已經可以接力

sasa正呀

德望中學

放暑假去玩啦

應該真係病毒變種可以空氣傳播同感染之後病毒量會好多

油塘Again

#1368 40F 油塘 sasa, 先生 #1400 40M 火炭整鐵閘
#1375 13F 德望讀書, 天晋一期住

相信政府

住天晉

...........

畫圖果位巴打應該可信D

星期一開始放暑假
星期二復課

究竟邊個係度播毒

補習老師。。。

#1368 40歲女
油塘大本型SASA

#1405 40歲男 #1368老公
火炭做嘢

#1375 13歲女
德望讀書
住天晉

出街都見到好多on9
隨街拉低口罩 R個鼻
唔中就有鬼啦

每個unlink 都有機會發展到1個群組

呢次fatfat 了

。。。

星期三去書展

終於感受到細菌同病毒嘅力量
每多一個源頭代表感染人數幾何咁上

補習老師GG

#1376 41F 太古城工作, 住秀茂坪
#1393 89F , #1365太太

男定女？

全q部住東九

果D根本弱智，冇得救

唔知補習戴唔戴口罩呢

但都係要返工

書展啲書好污糟

呢幾日先見到兩個女人 明明一路戴住口罩
偏偏講電話或者打乞嗤嗰陣拉低佢
完全唔知做乜鳩

你日日都估錯

呢幾個月 好多免檢疫人士

//即使香港未通關，內地旅客入境香港的數字已於五月回升，五月共有五千六百多名內地訪客入境，較今年四月大增九成，當中最主要持探親簽注入境。泰國政府早前宣布，將與香港建立放寬出入境管制特別安排，商經局昨日指牽頭成立的跨部門小組將會與泰國跟進工作。

保安局局長李家超書面答覆立法會議員毛孟靜的提問，根據衞生署提供的資料，透露自從實施抵港人士必須接受強制檢疫十四日的規例以來，今年二至五月共有二十萬零九千多人，得到豁免強制檢疫批准可以入境香港。四個月內，以二月有最多獲豁免人士，達九萬三千多人。 //

都仲未計6、7月

9 unlink，仲好有潛力

#1390 35M 北角開教育中心, 住將軍澳

😅😅😅😅見親呢啲人真係想屌佢個嘴

去書展，我要去書展
去迪士尼

我接力球王做燈神，以後鋪鋪買細算

唔藍唔中

源頭不明個案先最重要，9宗係4日裡面最多

補習班群組

彬記都喺東九

咁多住將軍澳嘅

好多廢老一咳就拉低口罩

#1372 47F 美禾樓派樽 搵到, 同之前美禾 case 唔同樓層方向, sasa 工作

你屌啦 我有咁遠走咁遠

又sasa

咁就日日開大

Sasa 好似都好多單？

係咪部𨋢有事

咁少其實驚咩

我最期待的畫面.JPG

好似兩單？

Sasa 群組

派個樽都搵到

大把隱形

好似話開咗個百人會議

雞仔聲

準時返工啦

君君報告完抖左一大淡氣

d鄉音

室內無限聚令呀嘛

呈報116

聽日3~40宗走唔甩

2個sasa
sasa群組

拉得未

屯門個2個女住邊

其實根本日撚日都有 係近721 先特撚登報出嚟

咁快講完？ 水泉澳呢？

抖咗排又要日日開工

大鍋

#1376 41歲女

#1393 89歲女
#1365 太太
住秀茂坪安達邨

#1397 40歲男
住彩雲星辰樓

#1390 35歲男
開咗間教育中心 喺北角
住TKO晉海

#1372 47歲女
住美和樓
新港城SASA

#1401
住彩暉彩華樓

HA：過去24小時有116宗呈報個案
274人仍留院
11人出院

沙田生人勿近

2人危殆 #595 1315
2人嚴重 #1269 1306

9 unlinked

#1368 F40 油塘sasa
#1400 M40 #1368 #1368老公 火炭整鐵閘

#1375 F13 德望讀書 天晉I

#1376 F41 太古城返工，安德邨候德樓

#1393 F89 #1365老婆 no symptoms

#1397 M40 彩雲邨星辰樓 no high risk factor

#1390 M35 北角教育中心進賢 住將軍澳

#1372 F47 禾輋美和樓唔同樓層唔同方向 新港城sasa

#1401 彩暉彩華樓 4個單位有個案 3彬記／新發

你收皮啦屌你老母
次撚次都見到你

突然咁多呈報

116

啲阿伯好中意舔手指揭書

已封鎖會員 - 係！各位網友！

呈報個案個數上返去3位數

block咗好耐

聽日

你估樓豬一路present 一路覆po好易咩

agger帶住口罩冇得飲水不停答問題

睇字都想嘔

其實#595係咪一掹呼吸機就會死嗰種

似乎係呢間, google 搵到同音 "chun yin"
雋妍教育中心 係北角城市花園

仆街了

彩華樓好快變第二個水泉澳

仲有唔少係有戴口罩係街行 但只係遮住個口
唔遮個鼻 都唔知佢戴黎做咩

集中係九龍東嘅啲case

睇得出啲資料好亂

駁得嘅都係㗎啦

宜家到雞仔聲報告
樓豬可以覆我地啦

好似MONKEY國都試過一次咁樣小型爆發

佛堂果堂咪係咁 d經書都驗到有病毒

公務豁免

你班下屬整理得唔好

有畫面

咁又係 但佢都幾個月喇喎

sasa office 1530 已叫員工走人，之後會消毒

#1390 "北角教育中心進賢"
搵到一間同音
雋妍教育中心 係北角城市花園

#1376應該係安達邨孝達樓

宜家先走有咩用

出去播毒

搵人做下好心唔好俾佢再受苦啦

我有個朋友25歲仔都係咁
我問佢點解打乞嗤先除 佢話唔想整濕口罩
即刻屌7佢 自私到仆街

宜家走咪可能出去播毒

走晒出去傳俾其他人

水泉澳邨個啲呢？
只係初步確診？

琴日朝早蘋果有單新聞既相
相入面4個人
2個廢老拉低左個罩/唔蓋鼻
1隻交通狗正常戴罩
另一隻交通狗罩都無

好多私人公司都見過呢d 閪野

真係唔出狗

多呈報其實正常
因為多左人主動check

英國佬都係咁

中咗11個啦

十幾個確診咗

咪明泉樓 11 個中左

濕咗口罩咪換過第二個

美國都係

新屋村係咪用1-10樓 11-20樓果種lift?

好似仲會舔手指數錢

唔知， 有朋友返sasa office, 佢咁講

on9嘅思想係正常人唔撚明

應該仲有初步
11個已確診

日本都係

係 ,低層一部， 高層一部， 仲有部去晒咁多層

班友一聚就聚成日
仲危險過餐廳

你叫你朋友都check check啦

隨時成座黃泉樓都中

暫時無其他水泉澳村嘅個案, 只係明泉樓

暫時冇其它水泉澳cases

自私心態 想傳染比其他人

即係成座樓都係

夏天咁熱行5分鐘都濕啦

大圍安唔安全

估計住山景，山景邨貼左公告

巴打你仔細老婆嫩，有咩打算

最驚變淘大翻版...

唔安全

想慳口罩囉

水泉澳居民自行遷出

我唔係返sasa office

0709 34/42單 = 本地確診百份比 80.95%
0710 32/38單 = 本地確診百份比 84.21%

調返轉諗
佢哋中咗，清洗下依啲人口真係冇壞

即係18區播毒

播毒

有冇咩限制措施球場嗰啲冇問題？

0708 19/24 單 = 本地確診百份比 79.17%

君君：初步確診陸續有緊

淘大係d喉，佢唔似，佢似係d毒係lift同大堂位置，人人唔過都中咁…可能全座樓千幾人要全驗…之後全座樓要大消毒。

呢個%好似冇咩意思

希望清洗埋你

少左，明顯已經受控，
可以唔帶口罩了

張竹君: 初步個案 我知道陸續有緊, 我都無個確實數字

陸續有初步case

攬炒不是口號

咁比無意思啵

0707 9/14單 = 本地確診百份比 64.29%

多到數唔切

限嚟托柒咩
死都唔會強制性要人戴罩
班廢老繼續裸跑

陸續有緊

一路升緊就有意思喇

咁少？唔怪得早茶重咁多人喇唔過百咪嘈

我指淘大翻版係指整棟lockdown🙈

收皮啦01

本地確診同海外確診都無關聯
咁計有用咩

有咩意思

有冇隔離明泉樓?定由佢地自出自入?

依家一定要成座lockdown喇，唔係無得清

住tko嗰個係住邊度？

啲人一早走晒啦

8/7~10/7本地確診比例一路升緊
聽日可能仲勁

點解冇人問WFH?

住戶可自由出入

Source: 睇Now新聞知

好似有幾個住tko 喎

私人機構自行決定

晉海

諗諗下大堂保安嗰啲都幾危
長期喺lobby又要巡樓

有冇講到咩地方

晉海同天晉一期

有的話買糧自我格離
有的話去酒店住
頭先睇新聞見

屋村 堆廢老唔載口罩搭lift 真手足

本地比例愈高，即係本地愈失守，無得瀨人，同埋外地有權因為香港本土比數大而封禁香港人入境…

保安有時仲會去其他棟樓

寫電郵俾君君攞樽

假設確診2單 本地佔2單 100%
咁係咪代表疫情更加嚴重？

用下腦啦 呢個%冇意思

下星期開始

做 linear regression, 3日後過100%

收啦

有pt樓上樓下走

好可愛

WFH

外地輸入係一個random factor
所以咁計冇意思

過咗咁多個月仲係冇啲個人衛生常識
唔係on9係乜
我唔係話俾佢傳染啲人，係啲自私撚

父親節#1352返過屋企

如果個保安係源頭，咁就真係全座都係喇

俾班撚屌廢老累撚死

懷疑林鄭專登放慢手腳
屌佢老母

聽日個數應該都幾甘

如果我本身有事 你瀨嘢就得
但如果我本身冇事 我唔會俾你傳染到我

佢有加快過???

叫01燈下就OK

😴😴😴😴😴🥱🥱🥱🥱

差撚過3,4月好多

支那01個數x 0.7就差唔多啱

佢地呢d比較少走黎走去，不過座頭→外圍→控制中心/其他座頭，咁既傳播鍊係行內係唔奇既。

出唔切REPORT都係冇用嫁
應該都係30-50單嫁咋

唔想行返轉頭又要俾錢出黎姐

牙君話唔到事

幾自私都好 佢中左 一樣會傳染比其他人
多一個人中就大機會傳染比人
依家唔係佢中佢事既問題
係一個都會累全家
所以你有咁既心態 就受返你應有既果

朝朝逼巴士好驚呀

佢答唔到

個記者個「唔該」好好笑

推 抗爭Mind Map #快閃文宣 BNO「5+1」 #取回強積金 #聯繫匯率 #國際戰線 #移民走資

日本同美國都係咁諗，所以都係日日bomb bomb bomb

記者朋友，請你地問下政府有冇打算再推在家工作，避免群眾聚埋一齊

佢日日咁樣打散曬條數其實真係無咩意思

搭車真係好多人
仲有啲拉低晒口罩，走都走唔到

問黎其實無用WFH係政府+私人市場話事
就算陳護士走出黎話WFH都唔會有執行能力
更何況依家只係一個醫生主任

九巴已經準備好收返起一半車

佢唔會答到你

甘極有個泡
個數太多會分啲去第二日

其實除非身體特別差 如果唔係中咗真係當係流感咁
所以由得你慢慢有免疫力

#1402 屯門宣道會陳瑞芝紀念中學
#1403 道教青松小學

佛堂啲經書....

公司班廢老終於肯帶口罩

到底可唔可以強制人公眾地方帶口罩

好似香港人扮唔識講廣東話咁

可以，不過鄭月娥唔會做，因為會跌入圈套

都唔知佢做唔切定點

仲乜今日32台嘅翻譯有返工

哈薩克唔係話左都係武漢肺炎咩 記者仲話係不明肺炎?

琴日聽都冇

唔係話月底可以做7千個 test?

如果遲啲真係一日過百單，唔知仲會唔會去做最追蹤，然後再公佈

咁順手封埋啲商場
確診者掂過啲電梯扶手

有冇講599g?

啲廢老最鐘意用口罩兜住個下巴

何栢良已經9叫咗幾個月強制戴口罩

方便食煙

琴日講左

冇
有陳無恥先會講

黃醫

難啲
通常爆一爆，啲廢老就會驚一驚，緊張返一兩個星期，然後靜返一陣
之後就再loop過

班廢老又屌人唔賣口罩比佢

追蹤唔到啦宜家

政府可能都係打散晒每日幾十單就算~睇落無咁嚴重
而家日日幾十單咪好似無乜野咁

仲有封關
但連登仔只係識得封書展

我又返黎了
今日得閒啲可以扮工時間睇

強制人公眾地方帶口罩，原意係好好，但好難執行，
因為的確係有基層巿民係買唔起口罩，
冇可能因為冇錢買，就唔比佢地出街，
佢地出街有D 係為左返工，如果工都冇得返，就真係餓撚死

佢地都係做吓樣廢事俾人屌

今日冇乜料到🥱

2月叫到宜家啦

即刻又衝去買口罩

係
追蹤一單都花好多時間，過多24小時又多幾個無源頭

咪派左底褲口罩

上個星期政府咪派咗罩
冇罩出街買口罩嘅假設不成立

政府廿條生產線點可能照顧唔到基層

當然D罩好唔好就另計

咁咪好似紐約咁，頸巾遮口都可以囉

廢老點會驚比人屌

9單源頭不明

佢中門大開 咁多免檢疫入境 先係最大問題

全部掉晒

明泉樓 11個 cases
#1377-1387

#1385 #1378 屋企人

蒙面法

局政府澄清黨媒講大話
訪問手法嚟嘅

不過都係俾人耍走㗎啦

明泉樓
#1377 - 1387
#1385 #1378 同屋

一收到就剪撚爛去，戴都唔想戴

點解冇聽佢攞環境樣本

政府再每人派10000 俾市民買口罩咪得囉

封西咩
國安又自由出入
停到跨境學童但啲菌一早傳開哂啦

有啲去過太子燒味、M記

D 個案有D 都去過 樓下太子燒味, 麥當勞 食過嘢, 街市, 商場...

起碼戴個19銅芯口罩啦屌
但唔戴嘅其實都唔算多 最多係亂咁戴 兜住下巴扯口煙當戴咗 邊行邊飲珍珠奶茶又係戴咗 佢哋有幾多口罩都無用

金拱門

DKLM！搭開條過海線，四個月前從10分鐘一班cut到30分鐘！搞撚到夜晚十點收工搭都頂晒閘 (以往坐位九成滿，可以講剛剛好)，而家仲未去返以往班次，仍然要20分鐘一班！唔係又要cut返去30分鐘呀？逼人成咁，反而增加傳染機會！

燒味群組

冇諗過攞環境樣本？

最撚仆街係有時上左巴士小巴
之後格離有個無罩上車

君君係咁嘆氣

#1404 約父係出面, 慈雲山中心行下傾偈, 無咩係出面食嘢

香港再爆發大聯盟

住係嗰度 去過商場街市食嘢根本冇特別

慈雲山中心!!!

燒M群組

#1404 有時約爸爸去慈雲山中心行街
0706 發病
哥哥陰性
爸爸係港泰個案

醫療系統一爆就會變意大利

啲資料應該真係好亂 我見到佢都戥佢陰公

幾撚耐無喺條街飲嘢食嘢
但啲小食店 台式飲品鋪 都係大把人幫完襯即刻除口罩食/飲餐廳都叫分得開啲 同埋有固定位置 一路行一路噴毒氣 點track

#1395 北角電氣道 雋妍教育中心
即係上面講過城市花園果間

Office d廢中自從0確診個排開始就冇戴
屌哂佢地仲未肯戴返

咁個仔住邊

樓豬好慘

#1386 太和站助理

推 理念係唔會死 後繼一定會有人 光復香港 時代革命

邪教kingdom mode：人一黃！

藍撚到呢
快撚d死啦

係咁嘆氣

#1386 太和emptyR做millions

有個係 慈正村街市燒味檔做 part time

我公司幾個後生男仔由肺炎第一日開始就無係公司帶過

有個喺慈正街市燒味檔做PART TIME

屌 燒味

樓豬好攰咁

聽到好攰

慈正村街士燒味pt,

武肺燒味

攰死🥱

派既方法on9
獨居一個人10個
一家6口又係10個

又嘆

#1387 九龍城浸信會禧年(恩平)小學

樓豬休息下唔好成日mon post

呢半年無食過燒味, 覺得好撚危險
見到斬燒味, 又無手套, D 阿叔本身又污槽

今鋪可以有燒味群組
仲要打孖

#1378 M7 保良局舒靜因

慈正村無街市佢講緊咩

有排你開呀樓豬

公司有個部門D後生都成日除低個罩

仲有 21萬免檢疫人士

//即使香港未通關，內地旅客入境香港的數字已於五月回升，五月共有五千六百多名內地訪客入境，較今年四月大增九成，當中最主要持探親簽注入境。泰國政府早前宣布，將與香港建立放寬出入境管制特別安排，商經局昨日指牽頭成立的跨部門小組將會與泰國跟進工作。

保安局局長李家超書面答覆立法會議員毛孟靜的提問，根據衞生署提供的資料，透露自從實施抵港人士必須接受強制檢疫十四日的規例以來，今年二至五月共有二十萬零九千多人，得到豁免強制檢疫批准可以入境香港。四個月內，以二月有最多獲豁免人士，達九萬三千多人。 //

都仲未計6、7月

基層百幾蚊都俾唔到買一盒頂住先？
仲有政府 d底褲罩呢？

竹竹心諗 盡量公佈 但太多了

張醫生都亂哂...
點解唔印個表派哂比啲記者，反正日日都問呢啲基本資料

應該係慈中嗰個

對住啲燒味打個乞嚏

點解唔電子化打case# 去搵
疊紙反到天光 難為君君

d嘢食斬完就落肚，煮都唔使

燒味就真係仆街，見好多都拉到口罩好低
加上燒味都唔熱消唔到毒

一燒味?
慈正村都無街市
慈雲山中心有間燒味叫一龍燒鵝

見君君讀名嗰時窒一窒
似係唔確定點讀

係囉，擺部電腦喺枱讀咪算

試過用ipad，跟住又用返紙

唔知d case係咪君君自己寫

佢應該係睇英文譯音

佢似睇英文up出黎 總之個頭燒味高危

保良局朱正賢變舒靜因

佢試過讀慈澄, 跟住讀慈正

比唔起真係有可能的

有D 攞綜援，三餐同交租都成問題，口罩對於佢地黎講真係奢侈品黎

至於政府個濕鳩口罩，我就當D 口罩有用，最多都係頂到一個月左右

糖心口罩一出
就爆發了

咁多單
唔亂就奇

係撚
初選就到 就爆發

君君又碌電話

口罩有毒

唔得閒睇
書展會唔會取消?

會呀 你就想

樓豬開始覆人啦

777潛水

冇講

凡是市民要求的....偏唔取消 吹？

收咗$10000 拎$1000出嚟買口罩都唔過分啊 本身筆錢就係用嚟防疫

返屋企 焗一焗/叮一叮 加熱 先食

懷疑何醫生同君君用同一個ac

焗我驚未必得

係我真係將啲燒鵝焗一焗 啲飯炒一炒先食

慈中街市咁多單都未封
書展封乜鬼

殺唔死架，要用酒精浸

#1294 水泉澳第一單 66歲
CT VALUE = 22 (病毒量中上)

我公司有個成長於文革環境廢老，一個外科口罩戴成個星期，仲就咁袋於衫袋、褲袋內，要戴再拎返出黎... 同佢講如果真係有病毒，主要痴住口罩面層，佢咁做已經污染衫袋、褲袋！佢反問有乜理據？我係咪醫生？唔係醫生識乜野？.... 文革死唔去，果然有佢原因！ 被佢咁樣質返轉頭，以後都廢事理佢！以前朝早見到仲會打招呼，而家當佢透明！

依家單單都咁高，冇乜可能搵到

基層真係唔係可以唔顧其他人安全既籍口，我當D人唔買其他消毒用品，用黎買返口罩同多D洗手都唔係好難姐

兩個後生既都見過
拉低口罩打個大乞痴幾次都係咁

入面迫過年宵, 門口生果檔拉低口罩叫賣

搵到咩

源頭

慈正有間茶餐廳 禾味家, 有燒味賣
慈中有間燒味叫一龍燒鵝
唔知佢講邊間

君君都話書展係有憂慮
但政府唔肯停

圈套

張竹君: 書展果度我哋都有憂慮, 可能要睇睇有關方面嘅安排

唔到佢話事，佢係專業角度講100次都冇用

等今晚update確診地址

我見好多廢老帶
佢地都唔知有無洗過
日日帶都幾毒

書展佢都唔想攬

過多一排可能多幾個群組
政府

我有時都會將d外賣焗吓
食得安心d

已經半年冇食魚生

問過中聯辦未？

黑心啲講句 想睇到書展群組
到時睇下政府點撚樣處理

真定假呀

#1374 51歲
#1371 1398母
老公係DC9

假

CHP唔會用「新冠肺炎」呢個字啦

因為有大量暴徒入書展購買違反國安法嘅書所致

啱呀，咪等政府處理囉，根本係佢地責任

晉海係咪日出康城呀

ys

如果將書展當做散貨場咁理解嘅話
要封埋商場

通常用2019冠狀病毒病

我唔認同, 好多基層到有人派罩, 一定梗有人講話手停口停/冇時間拎等等原因. 大陸做既罩講緊1-2蚊一隻, 1日1個到係30蚊. 有冇諗過病左係更加手停口停, 睇醫生唔洗錢? 驗唔洗錢? 仲要抽時間去做.
依家情況好唔同, 唔好同2-3月時比例.

仲屌嘴咁勇

你咁講就唔岩喇，應該係要政府派多10000

條友搭地鐵返工咪仆街

唔驚條撚發燒？

唔怕！信政府！我打算當日上午去海洋公園，下午去書展！實行全日高度防疫！

100 度
d 病毒死㗎喇

藍的廢佬成功播毒

北角教育中心
#1390係老闆 唔會直接教學生

政府應該同病毒傾掂咗數, 唔會去會展, 海洋公園
你睇D cases 都無咩 係灣仔, 南區出現就知

武肺有咩明顯徵狀？

懷疑自己中咗

病毒的士周街走

又好似係，暫時都係喺啲廢老地區多

北角教育中心, 果個 cases 係老闆,
同老師接觸交流, 無同學生交流

老師,助教已經去檢疫中心

張竹君BB終於有提「在家工作」，希望淋奠立即跟進。

君君 : 暗示可WHF

隔離dr ho唔講野不如離席啦

佢點講？

君君有睇post

唔好 J緊佢🥵🥵

焗係驚啲熱力去唔曬所有surface

大家都未簽contract支持國安法，唔准WFH

盡量可以wfh就盡量wfh

佢暗示冇用啦
全世界都知wfh好d
但777聽唔入耳

諗都諗到要啦
宜家係好多無源頭
唔係之前唔去玩唔去聚餐就防到

Go jable.tv
多女到你唔想j

燒味店點在家工作？

喉嚨痛
氣促
發燒
肌肉痛 頭痛
冇味覺
嘔

Zoom斬叉燒 網上拍賣

可以玩SWITCH 「COOKING MAMA」頂住先

我公司都有一個呢啲史前遺物
佢用滴露浸口罩 成個口罩由藍變黃（但佢藍絲身份冇變）
耳仔繩鬆泡泡
去旅行只去大陸浸溫泉 去$1食雞團
佢隻杯耳仔斷左 都唔買個隻新杯
對鞋 件風褸 隻杯 我同佢做十年同事
冇見佢換過新野 日日都著用一件衫
黃甘甘 穿晒lone
成個人發臭 日日搽鵝羅立英膏
雙手同個頭永遠油立立
把口長期有口水味
佢腳痛會噴wd40 話有薄荷可震痛

但
佢身家兩千萬以上
勁多工廈 私人樓 車位收租
仲未計股票 海外物業

可以參考I-CHICKEN

個source係藍廢老group見到

有無講收緊gym+球場？

WD40

燒味真係唔加返熱唔得
係超級市場買包好曬嗰啲都係咁話

超級市場果D只係包好D病毒

有朋友打出版商工，佢公司於今年書展都有booth，每位長工同事要輪流去企booth，同時已經請定四個臨時工，但當中三個已經打退堂鼓話唔做，而家班長工同事都驚到震，因為場內咁高人流，阿豬阿狗掂過d書都有危險！問老細係咪一定要搞，有冇機會取消？老細話佢係持開放態度，而家咁情況，都未必多人入場，佢心態係可搞可唔搞！但首先要政府宣布停辦，佢可以退返場租，否則都係頂硬上！

都唔係黃店
係都係班無腦藍絲走去問長問短

機械人咩屌

我愛你呀君君豬

今日冇

我身邊都有呢類人，但大多數都唔長命，慳慳埋埋最後益老婆同契家佬！(真係，有個舊同事就係咁，幾年前肺癌過身，留低幾個單位仲有其它遺產俾老婆，但老婆好快同細佢十幾年男人搭上)

書展美食節繼續搞？
無腦政府

樓主咪君君囉

我諗如果有病毒沾到在外賣食物
多數在表層卦 (唔會滿佈病毐卦 )
焗爐多數用150-200度

如果咁都仲中
就認命啦

想問有學生中咗嗰間學校，衞生防護中心派唔派樽仔俾學生驗

本港新增38宗確診 張竹君承認派樣本瓶安排有點慢

＊11名患者在水泉澳邨明泉樓居住
＊患者單位分散疑因公用設施感染
＊彬記及新發群組再有新個案
＊護老中心院友兒子確診疑與群組爆發有關
＊9宗個案源頭不明

本港今日新增38宗新型冠狀病毒個案，32宗是本地確診。有11名患者都住在沙田水泉澳邨明泉樓。衛生防護中心指，由於患者的住所分布在不同樓層及方向，相信與大廈喉管及糞渠等無直接關係，估計他們是透過接觸大廈升降機等公用地方受感染。由於患者曾經到過邨內街市、商場及食肆等，中心將會向商戶派發樣本瓶，安排病毒檢測。

衛生防護中心傳染病處主任張竹君表示，暫時在水泉澳邨發現的確診個案中，只涉及明泉樓居民，呼籲邨內居民要留意自己的身體情況。她承認目前個案非常多，中心正陸續安排派樽，但「有點慢了少少」。她呼籲居民，如有不適應立即求醫，不要等防護中心派樽才檢測；個別居民如感到很擔心，可以寫電郵聯絡防護中心。張竹君又指，非常擔心近日本地個案分布得很零散，按外國經驗，如果防疫措施做得不好，病毒傳播力會相當高，個案會以幾何級數增加。

其他個案方面，慈雲山港泰護老中心群組再新增兩宗個案，其中一人是院友，在薄扶林檢疫中心發病；另一人是早前一名確診男院友的兒子，他曾經在上月28日接父親回家吃飯慶祝父親節。

彬記、新發及護老中心群組再有新個案

有10宗個案與之前的確診病例有關，包括一名曾到坪石邨彬記粥麵店的39歲女子、一名曾到彬記的72歲男子，他太太亦確診、一名曾與早前確診的士司機有接觸的前的士司機，以及他分別8歲及15歲的女兒，兩人分別就讀屯門道教青松小學及宣道會陳瑞芝紀念中學。另外亦有新個案與佐敦新發茶餐廳有關，包括一名在上星期六曾更替的的士司機，以及一名的士司機的3名家屬，分別是他51歲的太太，及兩名16及26歲的兒子。

9名患者感染源頭不明

9宗個案源頭不明，當中沙田禾輋邨美和樓再多一名住戶確診，她是47歲女子，在連鎖化妝品店莎莎馬鞍山新港城分店工作，與早前同座確診患者住不同樓層及方向。牛池灣彩輝邨彩華樓亦多一名住戶確診，但同其他個案單位方向不接近，亦無接觸史。一名13歲德望中學女學生確診，她與家人住在將軍澳天晉一期，本月7日發燒及流鼻水，平日除上學及在家中外，補習老師會上門或她到補習老師家中補習及畫畫。

昨日確診的慈安苑安康閣94歲男病人，他同住的89歲太太亦確診。在油塘大本型莎莎工作的40歲女子，及她的40歲丈夫亦確診，丈夫在火炭商業大廈工作。而一名在太古城工作，住在秀茂坪安達邨俊達樓的41女子、一名40歲住彩雲邨星辰樓的男子，及一名在北角開教育中心的35歲男子亦都確診。

至於6宗輸入個案，有4名海員、1名從哈薩克到港的機師，及一名印度抵港人士。

另外，醫管局公布，公立醫院的個人保護裝備存量足夠三個月用量。局方又指，為加強控制疫情的能力，公立醫院有可能會再次暫停非急症服務，減輕院內負壓病床的使用壓力。

原文網址：

唔係講笑，真係好多人信，話可以療傷醫病.. (我當然唔信)

之前有次去打籃球,結果朋友腳踝嚴重扭傷,趕緊用WD40給他噴幾下緊急處理

結果三分鐘後他就可以繼續上場...跳的比受傷前更高...跑的更快...

籃板球都沒人搶的過他...那天他還從三分線起跳灌籃...技驚全場...

連NBA球探都私下一直找他...想網羅他到美國籃壇發展...

結果因為他捨不得拋下在台灣的家人...所以毅然拒絕...

一想到就覺得很可惜....不然NBA歷史可能又會改寫了...

我奶奶的關節風濕痛自從噴了WD40之後就沒再復發過了...

還有我的過敏性鼻炎...噴了WD40之後就完全根治...

現在鼻子...不管空氣有多髒...完全不用戴口罩...都會在鼻腔被過濾掉...

有學生中會
學生家長中唔會

派全校定點?
係學生中咗

有啲撚樣就算戴都係on99 又用手掂 又就咁放落褲袋 又周圍放 好似為左做樣咁

真架
佢五十幾歲
睇落似六十幾
仲要3高，200磅， 睡眠窒息
去到邊到都要坐 成pat米芝連咁
出街一定要楂車
雙腳都好似廢左咁
我估佢老婆好想佢死
因為日日都唔煮飯 一日3餐迫佢食熱水麥皮

請大假囉！佢唔批至辭工唔做，打份工啫！要同佢搏命咩！尤其是如果屋企有老人家或長期病患者，真心搏唔過！

應該全校

有條友個名直情叫兒登恐懼L

希望冇黨安人員染病啦

張弛有道

連登長期有個武漢肺炎討論post，條友之前廿、三個月成日入去挑機，話入面d人過份恐懼，肺炎好小事，仲輕微過感冒之類... 我都被煩到唔想理佢！一早block柒左條友！

我想講啲資料班狗會知，無啦啦查我百達通，仲要無電話號碼來電，做衛生署嘅嘢。
到我打去衛生署確認，佢地部門都唔知，三次跟進先話佢地真係拎咗我資料。

可唔可以幫我問下佢噴完WD40之後行路有冇快啲

問左啦
佢話吉小左
（平時每一步路都吉下吉下）

仲有留意到好多人轉用疑似布口罩

我仲以為可以跣住行添

笑左出黎

書展一定唔會有菌入到

wfh未

未

我覺得唔會架啦
無可能永遠home office

我個個仲唔罩 好撚痴線

一樣，驚到震，但老細只會睇政府宣傳，唔取消嘅話只有硬食，唉

住大圍 沙田返工
下世要小心啲了

唔好嚇我

樓主 真係

凌空揈揈吊
冇蓋放置play
唔出事先奇

潛晒水

身邊好多人都有超過十盒

中資口罩可以收皮

啱啱特登走去google搵 無資料
原來係樓主打錯

順豐速運確認一名外判司機初步確診，路線以慈雲山為主，因此該外判司機所隸屬的新蒲崗店舖暫時關閉進行徹底消毒，該店舖員工今日已接受病毒檢測，其後將自行家居隔離。

又係慈雲山
點解仲唔攞環境樣本？
班人食咗屎唔識做嘢？

'

應該成個慈雲山驗撚左佢

佛堂都驗啦，唔明點解3日都冇人驗下個社區
陣間d扶手，商場門口都有就搞笑

依家叫爆發咩？

連鎖化妝品店莎莎再有員工確診新型冠狀病毒，患者是在沙田中心分店任職收銀員，分店即日起暫停營業，徹底清潔及消毒。

這名收銀員是莎莎第三名確診員工，在前日曾與馬鞍山新港城分店的確診員工一起用膳，到今日確診。 而店內與確診員工有接觸的其他職員，將在家隔離14日。 另一名確診員工在油塘大本型商場分店工作。

原文網址：
SASA群組

咁請問點先算爆發呢

腦魔： 返工=？

返去打你嘅LoL啦

已封鎖會員 - 一胖毁所有

拎咗環境樣本

再多幾日大量不明個案先叫爆發
暫時都係預計到既群體感染

生活「多姿多彩」嘅#1313

屌呢啲自撚私嘅仆街真係死撚咗佢算啦

進出口群組

出咗新聞稿但係確診大廈仲未update
應該多到整唔切

已更新

其實佢點排個次序
btw冇sasa 係咪聽日先確診

推 你若放棄 誰衛我城

絕對懷疑唔少所謂unlinked係有人隱暪

應該係case number

眼殘自膠，原來1個pdf講緊兩樣嘢
我見d case number跳返前

dllm唔怪之得之前有人報串貿易廣場有人中
但係點解唔見啦

#1358 時代冰室

異常地平靜今晚

#1394
0709 觀塘 清水灣道 8 號 大家樂
0709 黃大仙 牛池灣街市

虛報我記得犯法，班狗去拉佢未

#1293
0706 京瑞廣場 1 期 豐鍋日式涮涮 鍋

#1332
0705 觀塘廣場 龍寶酒家
0707 旺角鵝皇館 新興鋼具商業大 廈

#1333
0709 青衣城 2 小食快綫

#1356
0705 都會駅 唐記包點
0706 彩明商場 茶魚飯后
0707 港鐵調景嶺站 盈健醫療中心

#1358
0701 荃灣嘉達環球中心 陶源酒家
0704 黃大仙中心南館 金記冰室
0705 九龍城衙前圍道 56-58 號地下 順興茶餐廳
0705 衙前圍道 56-58 號順興餐廳
0706 利園一期
0706 希慎道 33利園一期
0706 黃大仙毓華里 12-14 號 時代冰室

#1359
0703 漆咸道南 107-109 中晶金融中心
0706 沙田凱悅酒店

#1368
0705 油塘 大本型

#1371
0709 將軍澳優才(楊殷有娣)學校
0709 牛池灣街市

#1372
0706 馬鞍山新港城中心

#1375
0707 德望中學

#1376
0709 太古城中心

#1377
0707 東堤灣畔商場 元氣壽司

#1387
0706 新翠村商場 Pizza Hut
0707 九龍城浸信會禧年(恩平)小學

#1390
0708 北角城市花園城市中心 1 樓 85 號舖雋妍教育中心
0708 城市花園1-3座 城市中心

#1394
0704 柯士甸大廈
0709 清水灣道8號 大家樂
0709 牛池灣街市

#1404
0704 慈雲山中心
0708 PopCorn

未夠11點
今晚應該水泉澳會大爆炸

水泉澳唔怕啦全部追到

#1374我屌你老母，三彩咪撚落黎啦

除咗慈雲山時代
全部藍店

漏咗啲

#1315
0707 旺角中心第 1 座

#1361
0707 彩雲商場 彩龍皇宮大酒樓

#1314, #1364
0707 香港浸信會醫院

等等
#1293仲乜又變咗樓下嗰間shabushabu

《蘋果》接獲消息指，早前確診的第1313號個案、42歲女子，她報稱無業，但該名女子事實上於長沙灣貿易廣場9樓一間進出口公司工作，任職高級客戶服務部經理，懷疑涉及虛報，憂慮增加公司約280名員工的感染風險。《蘋果》正向涉事公司和衞生防護中心查詢事件，尚待回覆。

#1313
0706 貿易廣場

仲以為老細先虛報 點知原來係經理一名

而家水泉澳邨明泉樓居民撤離緊

01新聞唔貼了
係樓上嗰間啊

新冠肺炎疫情反彈，其中一名居於沙田禾輋邨美和樓的42歲確診男患者，其任職的沙田石門京瑞廣場「豐鍋雞煲」今（10日）進行全面消毒。負責人何先生表示，店內其餘員工已獲安排進入檢疫營隔離，5人結果呈陰性，其餘人則仍等候檢測。

背景係donki

蘋果：至今日下午4時後再多21宗確診個案，包括7宗於機場入境檢測發現的輸入個案，另有2宗是已入隔離營，3宗是確診者的密切接觸者，1宗是透過私家醫生檢測發現，另有4宗是經醫院檢測發現，相信當中有本地個案。

又燈

明泉樓有拎
聽日知結果

單日未過百，政府唔會理？

愈黎愈多
9號去到下午3點先有初步30單
10號朝早11點幾已經有風話30單
依家11號既前一晚已經21尋晚都係14單

好奇食野點中招
陌生人講野噴到口水咁勁？

曾經日本試過有張枱上手確診者坐完下手坐都中

同尋晚一樣，都係14個本地+7外地

當好多係群組既人

唔驗，返屋企傳比屋企人

而確診患者常見的病徵有否變化，醫管局總行政經理何婉霞指比起以往的個案，現時更多患者出現痾嘔的病徵。而確診長者亦未必都有發燒，有部份只出現氣促、疲累等症狀。
留意下自己或者身邊嘅人有冇依啲病徵

仲勁過三月

德望學校群組

直資女名校德望學校（中學部）一名居於天晉一期的中一生（第1375號個案）昨日（10日）確診，她於7月7日出現病徵，並於9日入院。《蘋果》獲悉，該校昨晚再多兩名中一生及一名家長在武漢肺炎病毒測試中呈陽性，該兩名女學生與第1375號個案並非同班。若果屬實，這有機會是本港首個校內感染群組。

校内群組

又差唔多9點，點解今日仲未有新聞講確診數

衛生防護中心已排除明泉樓疫情與喉管或結構有關

原文網址：

唔同座向唔同樓層就肯定啦

冇初步確診消息嘅

應該真係冇確診
回落得好勁

仆街了
連唔出街上網買野都要中

12點打後

記得君君講過星期六日會少d，放假檢測量少咗

主要係因為紅日 門診同私家診所都唔開
交樣本嘅人少咗 所以驗嘅數目都少咗

確診人數自然少左

幾分鐘又彈一個

呢個正呀

今次知道啲毒喺邊度嚟啦屌

帶晒罩都中

夾埋西九高鐵站職員同埋順豐case
你話唔係由支那嚟我唔信囉

消息指，本港今再多最少24宗初步確診個案。

原文網址：

今日買細，燈到佢變大

一名高級入境事務助理員初步確診2019冠狀病毒病
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
今日（七月十一日），入境事務處得悉一名駐守深圳灣管制站的27歲男署理高級入境事務助理員昨晚（七月十日）深夜獲通知初步確診2019冠狀病毒病，並隨即由救護車送院治療。

該名確診人員主要負責在深圳灣管制站為旅客辦理出入境手續。他最近一次執行職務為七月八日而七月九日及七月十日為他的休假。他在七月九日早上前往政府診所求醫，並在七月十日早上提交測試樣本，至深夜獲通知初步確診，隨即在今日（七月十一日）凌晨由救護車送院治療。

該名人員最近沒有外遊紀錄，工作時一直有佩戴口罩，探測體溫正常及遵守其他防疫措施。目前，衞生防護中心正嘗試了解他的感染原因及有否密切接觸人員。

該名人員的工作地點已按衞生防護中心指引，即時進行全面消毒。本處亦已提醒屬下人員須注意個人衞生，並時刻提高警覺。如發現身體不適，盡早求醫及通知處方。

本處在疫情期間，一直嚴格執行各項防疫措施，包括為屬下人員在上班前量度體溫、提供口罩及其他防護裝備、要求員工執勤時必須戴上口罩及加強工作環境的清潔和消毒。

本處會繼續與衞生防衛中心保持緊密聯繫，積極配合中心的檢疫措施。

完
2020年7月11日（星期六）
香港時間13時47分